侵侵比奧巴馬更值得拎諾貝爾獎

美國參與斡旋 沙地對卡塔爾重開邊界 波斯灣國家3年紛爭平息在望

波斯灣國家之間一場歷時三年的紛爭有望化解。科威特外相周一援引一份協議，說沙地阿拉伯將會對卡塔爾重開海陸空邉界。

沙地阿拉伯、阿聯酋、巴林、埃及2017年6月5日以卡塔爾政府支援恐怖組織為由，宣佈與卡塔爾斷交，切斷往來的海陸空交通。這場波斯灣國家之間的糾紛，也壞了美國在中東「合縱連橫」圍堵伊朗的大計。美國與科威特一直居中斡旋，希望平息這場紛爭。

科威特外相薩巴赫（Ahmad Nasser al-Sabah）周一在科威特電視台表示，根據協議，沙地周一晚起外方與卡塔爾之間的海陸空邊界。
薩巴赫表示，周二在沙地舉行的海灣阿拉伯國家合作委員會峯會上會簽署一份聲明。
沙地國營通訊社SPA引述沙地王儲穆罕默德，說這場一年一度的峯會將團結海灣國家應對挑戰。
卡塔爾國王塔米姆（Sheikh Tamim bin Hamad Al-Thani）會親身出席峯會。

特朗普政府一名高官表示，美國白宮高級顧問兼特朗普女婿庫什納、中東特使伯科威茨（Avi Berkowitz）、國務院資深政策顧問胡克（Brian Hook）會飛往沙地出席簽署儀式。

為整合力量對付伊朗，美國政府一直希望海灣國家修好。阿拉伯世界對伊朗的忌憚，促使多國在美國斡旋拉攏利誘下走近以色列。由去年8月份阿聯酋「驚世」宣佈建交消息開始，到9月巴林、10月蘇丹，以及12月地處西北非的摩洛哥，四個聯盟國家不惜揹上背叛巴勒斯坦兄弟的「罪名」，先後同意跟以色列關係正常化，以攜手圍堵伊朗為重點目標。

Source:

幾時頒諾貝爾俾侵？
當年奧巴馬憑咩？

憑佢係黑人

憑佢上任未夠半年

評語嗰度應該落返呢句

憑佢講嘢好聽又有光環

演說技巧最好既總統

呢樣好癲，政績都冇就攞獎

呢個題材，19，鮑生，沈博士都喺節目講過唔止一次